{
    "question": "Bagaimana cara mudah memahami materi hibridisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "elektron yang tidak cukup pada harga m maka harus dpindahkan ke yg lain",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "hibridisasi adalah penyertaan tingkat energi melalui penggabungan antarorbital.\nhibridisasi tidak diperlukan untuk menjelaskan molekul, namun untuk molekul yg terdiri dari carbon,nitrogen, dan oksigen, teori hibridisasi menjadikan penjelasan strukturnya lebih mudah. teori hibridisasi sering digunakan dalam kimia organik, biasanya dibunakan untuk menjelaskan molekul yg terdiri dari atom C,N, dan O (kadang kala juga P dan S)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-149",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "liat itu reaksi antara asam kuat sama basa kuat<br>liat juga itu dia mol mula mula nya sama<br>coba lo bikin reaksinya dulu<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0HCl \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 + \u00a0\u00a0NaOH-&gt; \u00a0 \u00a0\u00a0NaCl \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0\u00a0H\u2082O<br>m \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 10mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br>s \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br><br>m=mula mula<br>t=terurai<br>s=sisa<br><br>intinya dari reaksi tsb hcl sama naoh abis bereaksi<br>hcl itu asamkuat ,naoh basa kuat\u00a0<br>jika asam kuat dicampur basa kuat dan pada keadaan akhir habis bereaksi maka\u00a0<br>pH campuran menjadi netral alias\u00a0=7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ml-larutan-naoh-001-m-diencerkan-sampai-volumenya-1000-ml-ma-572",
            "question": "10 mL larutan NaOH 0,01 M diencerkan sampai volumenya 1000 mL, maka berapa PH-nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.0,01=1000.M<br>0,1 = 1000M<br>M = 1x10\u207b\u2074<br>pOH = -log 1x10\u207b\u2074<br>pOH = 4<br>pH = pKw - pOH<br>\u00a0 \u00a0 = 14 - 4<br>\u00a0 \u00a0 =<strong>\u00a010</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-50-ml-larutan-naoh-01-m-ditambahkan-450-ml-airph-laru-428",
            "question": "Jika pada 50 ml larutan NaOH 0,1 M ditambahkan 450 ml air,ph larutan berubah dari berapa ke berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga pH asam maksimum 7 dan pH basa maksimum 7, Larutan NaOH 0,1 M dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer dengan perbandingan 1:9, sehingga larutan sama dengan pH air, yaitu 7<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pH asam maks 7, pH basa maks 7, Larutan NaOH 0,1 M\n dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer, <br>sehingga larutan NaOH sama dengan pH air = 7</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangbrelang-apa-bantudongkedesak-pr-nihperl-505",
            "question": "Rumus senyawa belerang/brelang apa ?bantudong,kedesak pr nih.perluuuuu.jangan asal2an yaa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belerang itu nama lain nya sulfur ..... So2\u00a0 yaitu tersusun dari 1 atom sulfur dan 2 oksigen .atau sulfur dioksida<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belerang dioksida = SO2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}